කොළඹ	LOC
තර්ස්ටන්	ORG
විද්‍යලයයේ	ORG
හිටපු	O
විදුහල්පති	O
අඹේරත්න	PER
මහතා	O
කොළඹ	LOC
රාජකීය	ORG
විද්‍යාලයයේ	ORG
විදුහල්පති	O
ලෙස	O
අද	O
සවස	O
වැඩ	O
භාර	O
ගත්තේය	O
.	O
එම	O
විද්‍යාලයයේ	O
හිටපු	O
විදුහල්පති	O
උපාලි	PER
ගුණසේකර	PER
මහතා	O
අධ්‍යාපන	O
ලේකම්	O
විසින්	O
අධ්‍යාපනය	O
අමාත්‍යංශයට	O
අනුයුක්ත	O
කරනු	O
ලැබීය	O
.	O
පාසල	O
සම්බන්ධයෙන්	O
පැවැත්වෙන	O
විමර්ශනය	O
නිසා	O
මෙම	O
අනුයුක්ත	O
කිරීම	O
සිදුකළ	O
බව	O
අධ්‍යාපන	ORG
අමාත්‍යංශය	ORG
කියයි	O
.	O
බංගා	LOC
බන්දු	LOC
ක්‍රීඩාංගණයේදී	LOC
ඊයේ	O
පැවැති	O
මෙම	O
තරගය	O
ඇරැඹී	O
දෙවැනි	O
මිනිත්තුවේදී	O
බිමල්	PER
ගර්ති	PER
මගාර්	PER
ලබාගත්	O
ගෝලය	O
නේපාලයට	LOC
ජයග්‍රහණය	O
ගෙන	O
දුන්නේය.	O
ලෝක	O
පාපන්දු	O
ශ්‍රේණිගත	O
කිරීමේ	O
188	O
ස්ථානයේ	O
සිටින	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
එම	O
ශ්‍රේණිගත	O
කිරීමේ	O
196	O
ස්ථානයේ	O
සිටින	O
නේපාලය	LOC
හමුවේ	O
පරාජයට	O
පත්වීම	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
පාපන්දු	O
පිලේ	O
පසුබෑම	O
පෙන්නුම්	O
කෙරේ	O
.	O
මෙම	O
පරාජයත්	O
සමග	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
‘ඒ’	O
කාණ්ඩයේ	O
මුලික	O
වටයේ	O
තරග	O
දෙකම	O
පරාජය	O
වී	O
එහි	O
අවසන්	O
ස්ථානය	O
ලැබීය.	O
බංගලාදේශය,	LOC
නේපාලය,	LOC
මැලේසියාවේ	LOC
ෆෙල්ඩා	ORG
යුනයිටඞ්	ORG
පාපන්දු	ORG
සමාජය	ORG
‘ඒ’	O
කාණ්ඩයට	O
ඇතුළත්ව	O
සිටියි.	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
සහභාගි	O
වු	O
පළමු	O
තරගයෙන්	O
බංගලාදේශය	LOC
හමුවේ	O
ගෝල	O
4	O
ට	O
2	O
ක	O
පරාජයක්	O
ලැබීය	O
.	O
ඉකුත්	O
දෙසැම්බර්	O
මස	O
ඉන්දියාවේ	LOC
පැවැති	O
දකුණු	LOC
ආසියානු	LOC
පාපන්දු	O
තරගාවලියේදී	O
නේපාලය	LOC
ගෝල	O
1-0	O
කින්	O
පරාජය	O
කිරීමට	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක‍්‍රීඩකයෝ	O
සමත්වුහ.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
පාපන්දු	ORG
පිල	ORG
අවසන්	O
පුර්ව	O
වටයේදී	O
ඇෆ්ගනිස්ථානය	LOC
හමුවේ	O
පරාජය	O
විය.	O
පෙබරවාරී	O
මස	O
ඉන්දියාවේදී	LOC
පැවැත්වෙන	O
දකුණු	LOC
ආසියානු	LOC
ක්‍රීඩා	O
උළෙලේ	O
පාපන්දු	O
තරගාවලියට	O
සහභාගිවන	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රීඩකයන්ට	O
මෙම	O
තරගාවලිය	O
පෙර	O
සුදානම්	O
තරගාවලියක්	O
ද	O
විය	O
.	O
බංගා	LOC
බන්දු	LOC
තරගාවලියේ	O
ශ‍්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
සහභාගිවන	O
මුලික	O
වටයේ	O
තෙවැනි	O
තරගය	O
හෙට	O
මැලේසියාවේ	LOC
ෆෙල්ඩා	ORG
යුනයිටඞ්	ORG
පාපන්දු	ORG
සමාජයට	ORG
එරෙහිව	O
පැවැත්වීමට	O
නියමිතය	O
.	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණය	O
ප්‍රකාශයට	O
පත්	O
කළ	O
වහාම	O
ඒකාබද්ධ	O
විපක්‍ෂය	O
ඊට	O
ඉදිරිපත්වන	O
ආකාරය	O
රටට	O
ප්‍රකාශ	O
කරන	O
බව	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රී	O
දිනේෂ්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
පැවැසීය.	O
ආණ්‌ඩුවට	O
හා	O
අග්‍රාමාත්‍යවරයාට	O
ඒකාබද්ධ	O
විපක්‍ෂය	O
දිගටම	O
අභියෝග	O
කරන්නේ	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණය	O
පැවැත්වෙන	O
දිනය	O
වහා	O
ප්‍රකාශයට	O
පත්	O
කරන	O
ලෙස	O
යෑයි	O
කී	O
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
මේ	O
පිළිබඳව	O
තමා	O
12	O
වැනිදාත්	O
අග්‍රාමාත්‍යවරයාට	O
අභියෝග	O
කළ	O
බව	O
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
බොරැල්ල	LOC
කොටා	LOC
පාරේ	LOC
පිහිටි	O
ආචාර්ය	O
එන්.	LOC
එම්.	LOC
පෙරේරා	LOC
මධ්‍යස්‌ථානයේදී	LOC
ඊයේ	O
පෙරවරුවේ	O
පැවැති	O
ඒකාබද්ධ	O
විපක්‍ෂයේ	O
මාධ්‍ය	O
හමුවේදී	O
මාධ්‍යවේදියකු	O
නැගූ	O
ප්‍රශ්නයකට	O
පිළිතුරු	O
දෙමින්	O
ඒ	O
මහතා	O
මේ	O
බව	O
පැවැසීය	O
.	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණයට	O
යැමට	O
තියෙන	O
බිය	O
නිසා	O
ආණ්‌ඩුව	O
ඡන්දය	O
කල්	O
දමමින්	O
ප්‍රොaඩාවක්‌	O
කරන	O
බවත්	O
හෙතෙම	O
වැඩිදුරටත්	O
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
හිටපු	O
ජනාධිපති	O
මහින්ද	PER
රාජපක්‍ෂ	PER
මහතාගේ	O
නායකත්වයෙන්	O
අලුත්	O
පක්‍ෂයකින්	O
ඉදිරි	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණයේදී	O
ඉදිරිපත්	O
වන්නේ	O
දැයි	O
නැගූ	O
ප්‍රශ්නයට	O
පිළිතුරු	O
දුන්	O
දිනේෂ්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
කියා	O
සිටියේ	O
එජාපයට	ORG
තිබෙන	O
සැබෑ	O
අභියෝගය	O
ඒකාබද්ධ	O
විපක්‍ෂය	O
බවත්,	O
ඒකාබද්ධ	O
විපක්‍ෂය	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණයේදී	O
අනිවාර්යයෙන්	O
මැදිහත්වන	O
බවත්ය	O
.	O
හිටපු	O
ජනාධිපති	O
මහින්ද	PER
රාජපක්‍ෂ	PER
මහතා	O
තවමත්	O
කටයුතු	O
කරන්නේ	O
ඒකාබද්ද	O
විපක්‍ෂය	O
සමගින්	O
බවත්	O
ඒ	O
මහතා	O
කීවේය	O
.	O
මැතිවරණ	O
සීමා	O
නිර්ණය	O
වැරදියි	O
කියා	O
මෙම	O
මැතිවරණය	O
කල්	O
දමන්නේ	O
ඒ	O
නිසා	O
බවත්	O
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
වැඩිදුරටත්	O
පැවැසීය	O
.	O
රහස්‌	O
පොලිසියට	O
අවශ්‍ය	O
තොරතුරු	O
නොදීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
හමුදාපති	O
ක්‍රිශාන්ත	PER
සිල්වා	PER
මහතාට	O
නඩු	O
පැවරිය	O
හැක්‌කේ	O
නීතිපති	O
උපදෙස්‌	O
මත	O
පමණක්‌	O
යෑයි	O
රජයේ	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
ප්‍රකාශකයෙක්‌	O
දිවයින	ORG
ට	O
ඊයේ	O
පැවසීය	O
.	O
මෙයට	O
පෙර	O
2002	O
වසරේදී	O
හමුදාපතිව	O
සිටි	O
ලයනල්	PER
බලගල්ල	PER
සහ	O
බුද්ධි	O
ප්‍රධානි	O
කපිල	PER
හෙන්	PER
විතාරණට	PER
එරෙහිව	O
අතුරුගිරියේ	LOC
මිලේනියම්	LOC
සිටි	LOC
නිවාස	LOC
සංකීර්ණය	LOC
සම්බන්ධයෙන්	O
නඩු	O
පැවරීමට	O
පොලිසිය	O
සූදානම්	O
වූ	O
අවස්‌ථාවේ	O
ආරක්‍ෂක	O
රාජ්‍ය	O
ඇමැති	O
තිලක්‌	PER
මාරපන	PER
මහතා	O
ඊට	O
ඉඩදී	O
නැත	O
.	O
මෙම	O
මිලේනියම්	LOC
සිටි	LOC
සිද්ධියේදී	O
පොලිසිය	O
ලබාගත්	O
බුද්ධි	O
රහස්‌	O
වාර්තා	O
රැසක්‌	O
සහ	O
ඔත්තුකරුවන්ගේ	O
නම්	O
පිටස්‌තර	O
පාර්ශ්ව	O
වෙත	O
ලැබී	O
තිබූ	O
බව	O
ආරක්‍ෂක	O
හමුදා	O
ආරංචි	O
මාර්ග	O
පැවසීය	O
.	O
ලංකා	ORG
ඛනිජ	ORG
තෙල්	ORG
සංස්‌ථාව	ORG
සතු	O
කොළොන්නාව	LOC
ඉන්ධන	O
ගබඩා	O
සංකීර්ණයේ	O
අයිතිය	O
ඉන්දීයන්	ORG
ඔයිල්	ORG
සමාගමට	ORG
විකිණීමට	O
ආණ්‌ඩුව	O
රහසේම	O
පිඹුරුපත්	O
සකසා	O
ඇතැයි	O
එහි	O
වෘත්තීය	O
සමිති	O
සඳහන්	O
කරයි	O
.	O
කලකට	O
ඉහත	O
කොලොන්නාව	LOC
තෙල්	LOC
ගබඩා	LOC
සංකීර්ණය	LOC
කොටස්‌	O
තුනකට	O
බෙදා	O
ඉන්	O
එක්‌	O
කොටසක්‌	O
ඉන්දීයන්	ORG
ඔයිල්	ORG
සමාගමට	ORG
විකිණීමට	O
එවකට	O
පැවැති	O
රජය	O
කටයුතු	O
කළේය	O
.	O
එසේ	O
විකුණා	O
දැමීමට	O
නියමිතව	O
තිබූ	O
දෙවන	O
කොටසේ	O
අයිතිය	O
ඉකුත්	O
2009	O
වසරේදී	O
යළි	O
සංස්‌ථාවට	O
ලබා	O
දීමට	O
හිටපු	O
ජනාධිපති	O
මහින්ද	PER
රාජපක්‍ෂ	PER
මහතා	O
පියවර	O
ගත්	O
අතර	O
මේ	O
අනුව	O
කොලොන්නාව	LOC
ගබඩා	LOC
සංකීර්ණයේ	LOC
අයිතිය	O
සංස්‌ථාවට	O
හිමි	O
වූ	O
බව	O
එහි	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
නිදහස්‌	ORG
සේවක	ORG
සංගමයේ	ORG
සභාපති	O
බන්දුල	PER
සමන්	PER
කුමාර	PER
මහතා	O
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
වත්මන්	O
රජය	O
එසේ	O
සංස්‌ථාව	O
සතු	O
කොටස්‌	O
දෙකින්	O
එක්‌	O
කොටසක්‌	O
යළි	O
ඉන්දීයන්	ORG
ඔයිල්	ORG
සමාගමට	O
විකුණා	O
දැමීමට	O
සුදානම්	O
වන	O
බවද	O
පැවසූ	O
හෙතෙම	O
එසේ	O
වුවහොත්	O
කොලොන්නාව	LOC
ගබඩා	LOC
සංකීර්ණයේ	LOC
අයිතිය	O
එම	O
සමාගම	O
සතුවන	O
බවද	O
පැවසීය	O
.	O
ආණ්‌ඩුවේ	O
මෙම	O
වැඩපිළිවෙළට	O
එරෙහිව	O
සංස්‌ථාවේ	O
සියලු	O
සේවකයන්	O
පෙළ	O
ගැසී	O
සිටින	O
බවද	O
සඳහන්	O
කළ	O
ඒ	O
මහතා	O
ජනාධිපතිවරයා	O
හා	O
අගමැතිවරයා	O
හමුවී	O
මේ	O
පිළිබඳ	O
සාකච්ඡා	O
කිරීමට	O
බලාපොරොත්තු	O
වන	O
බවත්	O
සාර්ථක	O
විසඳුමක්‌	O
නොලැබුණහොත්	O
දීපව්‍යාප්ත	O
වැඩ	O
වර්ජනයකට	O
යැමට	O
සංස්‌ථා	O
වෘත්තීය	O
සමිති	O
තීරණය	O
කර	O
ඇති	O
බවත්	O
කීවේය	O
.	O
භික්‍ෂුන්	O
වහන්සේට	O
නීති	O
පැනවීමේ	O
බලයක්‌	O
රජයට	O
නොමැති	O
බව	O
රාමඤaඤ	O
නිකායේ	O
දක්‌ෂිණ	LOC
ලංකාවේ	LOC
ප්‍රධාන	O
සංඝනායක	O
ආචාර්ය	O
ඕමල්පේ	PER
සෝභිත	PER
හිමියෝ	O
ප්‍රකාශ	O
කළහ	O
.	O
භික්‍ෂුන්	O
වහන්සේට	O
අලුතින්	O
නීති	O
පැනවීමට	O
අවශ්‍ය	O
නොමැති	O
බවත්	O
සිදුකළ	O
යුත්තේ	O
භික්‍ෂු	O
කතිකාවත්වලට	O
නීතිමය	O
බලය	O
ලබාදීම	O
බවත්	O
උන්වහන්සේ	O
අවධාරණය	O
කළහ	O
.	O
භික්‍ෂූ	O
චරිතයට	O
නොගැලපෙන	O
දුෂ්ශීල	O
අශීලාචාර	O
කටයුතුවල	O
යෙදෙන	O
සිවුරු	O
පොරවාගත්	O
පුද්ගලයන්	O
ශාසනයෙන්	O
පලවා	O
හැරීම	O
සඳහා	O
ඒ	O
ඒ	O
නිකායන්	O
සතු	O
භික්‍ෂු	O
කතිකාවතට	O
නීතිමය	O
බලය	O
ලැබිය	O
යුතු	O
බව	O
සෝභිත	PER
හිමියෝ	O
පැවසූහ	O
.	O
තමාට	O
අයත්	O
රාජගිරියේ	LOC
පිහිටි	O
කෝටි	O
70	O
ක්‌	O
පමණ	O
වටිනා	O
පීකොක්‌	LOC
නිවසේ	LOC
නාන	O
තටාකයේ	O
වැලි	O
පිරවූ	O
පසු	O
හිටපු	O
ජනාධිපති	O
මහින්ද	PER
රාජපක්‍ෂ	PER
මහතාගේ	O
රත්‍රන්	O
එහි	O
සඟවා	O
ඇතැයි	O
පැතිර	O
යන	O
ප්‍රචාරය	O
පිළිබඳව	O
සැබෑ	O
තත්ත්වය	O
සොයන	O
ලෙස	O
ලංකා	ORG
කම්කරු	ORG
පක්‍ෂයේ	ORG
නායක	O
ව්‍යාපාරික	O
ඒ.	PER
එස්‌.	PER
පී.	PER
ලියනගේ	PER
මහතා	O
ඊයේ	O
පොලිස්‌	O
මූලස්‌ථානයට	O
ගොස්‌	O
පැමිණිල්ලක්‌	O
ඉදිරිපත්	O
කළේය.	O
මේ	O
පිළිබඳව	O
දිවයිනට	ORG
ඊයේ	O
ප්‍රකාශයක්‌	O
කළ	O
ඒ.	PER
එස්‌.	PER
පී.	PER
ලියනගේ	PER
මහතා	O
මෙම	O
කටකතා	O
අනුව	O
යම්	O
හෙයකින්	O
කවුරුන්	O
හෝ	O
පුද්ගලයකු	O
හිතා	O
මතාම	O
මෙම	O
වැලි	O
ගොඩේ	O
රන්	O
ආභරණ	O
සඟවා	O
තැබුවොත්	O
තමා	O
ඉතාමත්	O
අපහසුතාවට	O
පත්විය	O
හැකි	O
නිසා	O
මේ	O
බව	O
පොලිස්‌	O
මූලස්‌ථානයට	O
පැමිණිලි	O
කළ	O
බව	O
ද	O
හෙතෙම	O
කීවේය	O
.	O
මේ	O
පිළිබඳව	O
පැමිණිලි	O
කිරීමට	O
ඒ.	PER
එස්‌.	PER
පී.	PER
ලියනගේ	PER
මහතා	O
පොලිස්‌	O
මූලස්‌ථානයට	O
යන	O
පුවත	O
'දිවයින'	ORG
ඊයේ	O
පත්‍රයේ	O
පළ	O
කළේය.	O
ඒ.	PER
එස්‌.	PER
පී.	PER
ලියනගේ	PER
මහතාගේ	O
පැමිණිල්ල	O
පිළිබඳව	O
පොලිස්‌	O
පරීක්‍ෂණ	O
ආරම්භ	O
කර	O
ඇත	O
.	O
ඇත්ත	O
වශයෙන්	O
මෙම	O
පිහිණුම්	O
තටාකයට	O
වැලි	O
පුරවන	O
ලද්දේ	O
හිටපු	O
ජනාධිපති	O
මහින්ද	PER
රාජපක්‍ෂ	PER
මහතාට	O
හිතවත්	O
ජ්‍යොතිෂවේදීන්ගේ	O
වාස්‌තු	O
විද්‍යාඥයන්ගේ	O
උපදෙස්‌	O
මතයි	O
.	O
මහින්ද	PER
මහත්මයා	O
වගේ	O
මමත්	O
මේවා	O
විශ්වාස	O
කරනවා	O
.	O
ගිරිතලේ	LOC
හමුදා	ORG
බුද්ධි	ORG
අංශ	ORG
කඳවුරට	O
සීල්	O
තැබීමට	O
සිදුවීම	O
ඇතුළු	O
සිද්ධීන්	O
මිලේනියම්	LOC
සිටි	LOC
පාවාදීමටත්	O
එහා	O
ගිය	O
පාවාදීමක්‌	O
බව	O
බොදු	ORG
බල	ORG
සේනා	ORG
සංවිධානයේ	ORG
මහ	O
ලේකම්	O
ගලගොඩඅත්තේ	PER
ඥනසාර	PER
හිමියෝ	O
"දිවයින"	ORG
ට	O
ඊයේ	O
පැවැසූහ	O
.	O
වත්මන්	O
යහපාලන	O
රජය	O
ඉතිහාසයේ	O
අන්කවරදාවත්	O
සිදුනොවූ	O
පරිදි	O
මෙරට	O
හමුදා	ORG
බුද්ධි	ORG
අංශ	ORG
පාවාදෙමින්	O
සිටින	O
බවටද	O
උන්වහන්සේ	O
චෝදනා	O
කළහ	O
.	O
ආණ්‌ඩුවේ	O
මෙම	O
ක්‍රියාකලාපය	O
හේතුවෙන්	O
බුද්ධි	O
අංශ	O
තුළ	O
මහත්	O
කැළඹීමක්‌	O
ඇතිවී	O
ඇති	O
බවත්	O
කී	O
ඥනසාර	PER
හිමියෝ	O
මෙය	O
මහා	O
විනාශයක	O
පෙරනිමිත්තක්‌	O
බවත්	O
කීහ	O
.	O
ජාතික	O
ආරක්‍ෂාවට	O
තර්ජනයක්‌	O
නැතැයි	O
කියමින්	O
ආණ්‌ඩුව	O
ජාතික	O
ආරක්‍ෂාව	O
බිංදුවටම	O
ඇද	O
දමමින්	O
සිටින	O
බවත්	O
පූජ්‍ය	O
ගලගොඩඅත්තේ	PER
ඥනසාර	PER
හිමියෝ	O
වැඩිදුරටත්	O
"දිවයින"	ORG
ට	O
කියා	O
සිටියහ	O
.	O
සේයා	PER
සදෙව්මි	PER
ඝාතන	O
නඩුව	O
පැමිණිල්ලේ	O
ඉල්ලීම	O
මත	O
විශේෂ	O
නඩු	O
විභාගයක්‌	O
වශයෙන්	O
ජනවාරි	O
මස	O
25	O
වැනිදා	O
සිට	O
දිනපතා	O
විභාග	O
කරන	O
බවට	O
ප්‍රකාශ	O
කළ	O
බස්‌නාහිර	LOC
පළාත්	LOC
බද	O
මීගමුව	ORG
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	O
චම්පා	PER
ජානකී	PER
රාජරත්න	PER
මහත්මිය	O
ඒ	O
සඳහා	O
පැමිණිල්ලේ	O
සාක්‍ෂිකරුවන්	O
තිස්‌දෙනාට	O
අධිකරණය	O
හමුවේ	O
පෙනී	O
සිටීම	O
සඳහා	O
කඩිනමින්	O
සිතාසි	O
නිකුත්	O
කිරීමට	O
නියෝග	O
කළාය	O
.	O
මෙහි	O
විත්තිකරු	O
වූයේ	O
කොටදෙනියාව	LOC
අකරන්ගහ	LOC
බඩල්ගම	LOC
පදිංචි	O
ඉලන්දාරිදේවගේ	PER
සමන්	PER
ජයලත්	PER
නමැත්තෙකි	O
.	O
2015	O
සැප්තැම්බර්	O
මස	O
11	O
වැනි	O
දා	O
මැදියම්	O
රැයේ	O
තම	O
නිවසේ	O
නිදා	O
සිටි	O
සේයා	PER
සදෙව්මි	PER
දැරිය	O
දෙමාපිය	O
භාරකාරත්වයෙන්	O
පැහැරගෙන	O
යාම	O
,	O
බරපතල	O
අමානුෂික	O
ලිංගික	O
අතවර	O
කිරීම	O
,	O
ඇය	O
දූෂණය	O
කිරීම	O
ඝාතනය	O
කිරීම	O
ඇතුළු	O
අධිචෝදනා	O
4	O
ක්‌	O
මත	O
විත්තිකරුට	O
එරෙහිව	O
නීතිපතිවරයා	O
මීගමුව	ORG
මහාධිකරණය	ORG
හමුවේ	O
නඩු	O
පවරා	O
ඇත	O
.	O
මෙම	O
නඩුව	O
අධිකරණය	O
හමුවේ	O
කැඳවූ	O
අවස්‌ථාවේ	O
රජයේ	O
අධිනීතීඥ	O
හංස	PER
අබේරත්න,	PER
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
අධිනීතීඥ	O
ජනක	PER
බණ්‌ඩාර	PER
යන	O
මහත්වරුන්	O
සමඟ	O
පැමිණිල්ල	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනීසිටි	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	O
ජනරාල්	O
අයෝෂා	PER
ජිනසේන	PER
මෙනවිය	O
කරුණු	O
දක්‌වමින්	O
මෙම	O
විශේෂ	O
නඩුව	O
ජනවාරි	O
මස	O
25	O
දා	O
සිට	O
දිනපතා	O
විභාගයට	O
ගන්නා	O
ලෙස	O
ඉල්ලුම්	O
කළාය	O
.	O
පැමිණිල්ල	O
වෙනුවෙන්	O
රජයේ	O
අධිනීතිඥ	O
හංස	PER
අබේරත්න	PER
,	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
අධිනීතිඥ	O
ජනක	PER
බණ්‌ඩාර	PER
යන	O
මහත්වරු	O
සමග	O
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	O
ජනරාල්	O
අයේශා	PER
ජිනසේන	PER
මෙනවිය	O
පෙනී	O
සිටියාය	O
.	O
විත්තිය	O
වෙනුවෙන්	O
නීතීඥ	O
චතුර	PER
අමරතුංග	PER
මහතා	O
පෙනී	O
සිටියේය	O
.	O
වර්ෂ	O
2011	O
සිට	O
2014	O
දක්‌වා	O
වූ	O
තෙවසරක	O
කාලය	O
සඳහා	O
වත්කම්	O
බැරකම්	O
හෙළි	O
නොකිරීමේ	O
සිද්ධියට	O
එරෙහිව	O
පවරා	O
ඇති	O
නඩුවල	O
සැකකාර	O
කොළඹ	LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	LOC
එක්‌සත්	ORG
ජනතා	ORG
නිදහස්‌	ORG
සන්ධානයේ	ORG
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රී	O
ආර්.	PER
දුමින්ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	O
රුපියල්	O
තිස්‌දහසක	O
මුදල්	O
හා	O
රුපියල්	O
ලක්‍ෂ	O
30	O
ක	O
ශරීර	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හැරීමට	O
කොළඹ	LOC
ප්‍රධාන	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	O
ගිහාන්	PER
පිලපිටිය	PER
මහතා	O
ඊයේ	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
වත්කම්	O
බැරකම්	O
හෙළි	O
නොකිරීම	O
මගින්	O
වත්කම්	O
බැරකම්	O
පනත	O
යටතේ	O
ගැනෙන	O
වරදවල්	O
කළේ	O
යෑයි	O
චෝදනා	O
කරමින්	O
අල්ලස්‌	ORG
හෝ	ORG
දූෂණ	ORG
විමර්ශන	ORG
කොමිෂන්	ORG
සභාව	ORG
විසින්	O
ආර්.	PER
දුමින්ද	PER
සිල්වා	PER
මහතාට	O
එරෙහිව	O
වෙන්	O
වෙන්ව	O
නඩු	O
තුනක්‌	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
සැකකාර	O
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රීවරයා	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	O
නීතිඥ	O
අනිල්	PER
සිල්වා	PER
මහතා	O
කළ	O
කරුණු	O
දැක්‌වීම්	O
සලකා	O
බැලූ	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්වරයා	O
වැඩිදුර	O
විභාගය	O
මාර්තු	O
13	O
වැනිදා	O
දක්‌වා	O
කල්	O
තබමින්	O
එම	O
ඇප	O
නියෝගය	O
නිකුත්	O
කළේය	O
.	O
අල්ලස්‌	ORG
හෝ	ORG
දූෂණ	ORG
විමර්ශන	ORG
කොමිෂන්	ORG
සභාව	ORG
විසින්	O
පසුගිය	O
දෙසැම්බර්	O
28	O
වැනිදා	O
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රීවරයාට	O
එරෙහිව	O
එම	O
නඩු	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
සිය	O
වත්කම්	O
හෙළි	O
කළ	O
යුතු	O
පුද්ගලයකු	O
වන	O
ආර්.	PER
දුමින්ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	O
කිසිදු	O
සාධාරණ	O
හේතුවක්‌	O
නොමැතිව	O
2011	O
මාර්තු	O
31	O
වැනිදා	O
සිට	O
2014	O
වසර	O
දක්‌වා	O
තෙවසරක	O
කාලයක්‌	O
සඳහා	O
තම	O
වත්කම්	O
හා	O
බැරකම්	O
ප්‍රකාශ	O
ඉදිරිපත්	O
කොට	O
නොමැති	O
බවත්	O
,	O
එය	O
1975	O
අංක	O
1	O
දරන	O
වත්කම්	O
හා	O
බැරකම්	O
පනතේ	O
අංක	O
9	O
(1)	O
වගන්තිය	O
අනුව	O
දඬුවම්	O
ලැබිය	O
හැකි	O
වරදක්‌	O
බවත්	O
,	O
අල්ලස්‌	ORG
හෝ	ORG
දූෂණ	ORG
විමර්ශන	ORG
කොමිෂන්	ORG
සභාව	ORG
එම	O
නඩු	O
මගින්	O
අධිකරණයට	O
පෙන්වා	O
දී	O
තිබිණි	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
ඊයේ	O
අධිකරණය	O
හමුවේ	O
පෙනී	O
සිටින	O
ලෙස	O
නියෝග	O
කරමින්	O
කොළඹ	LOC
අතිරේක	O
මහෙස්‌ත්‍රාත්	O
දුලාන්	PER
වීරවර්ධන	PER
මහතා	O
පසුගිය	O
28	O
වැනිදා	O
ආර්.	PER
දුමින්ද	PER
සිල්වා	PER
මහතාට	O
නොතීසි	O
නිකුත්	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
"උරුමය	O
හුවමාරු	O
කරගැනීම"	O
තේමාව	O
යටතේ	O
මෙම	O
මස	O
15	O
වැනිදා	O
සිට	O
17	O
වැනිදා	O
තෙක්‌	O
කොළඹ	LOC
බණ්‌ඩාරනායක	LOC
අනුස්‌මරණ	LOC
ජාත්‍යන්තර	LOC
සම්මන්ත්‍රණ	LOC
ශාලාවේදී	LOC
පැවැත්වෙන	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
,	O
පකිස්‌ථාන	LOC
සහයෝගිතා	O
ජාත්‍යන්තර	O
ප්‍රදර්ශනය	O
පිළිබඳව	O
කොළඹ	LOC
නගරය	O
පුරා	O
ප්‍රදර්ශනය	O
කර	O
ඇති	O
ප්‍රචාරක	O
පුවරුවල	O
පකිස්‌ථාන	LOC
ජාතික	O
කොඩිය	O
සමඟ	O
භාවිතා	O
කර	O
ඇති	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ජාතික	O
කොඩිය	O
විකෘති	O
කර	O
ඇත	O
.	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවත්	LOC
,	O
පකිස්‌ථානයත්	LOC
එක්‌ව	O
පවත්වනු	O
ලබන	O
ජාත්‍යන්තර	O
වෙළෙඳ	O
ප්‍රදර්ශනයකදී	O
මෙලෙස	O
විකෘති	O
කරන	O
ලද	O
ජාතික	O
කොඩිය	O
සහිත	O
ප්‍රචාරක	O
පුවරු	O
ප්‍රදර්ශනය	O
කිරීම	O
සම්බන්ධව	O
ජනාධිපති	O
මෛත්‍රීපාල	PER
සිරිසේන	PER
මහතාගේත්	O
අගමැති	O
රනිල්	PER
වික්‍රමසිංහ	PER
මහතාගේත්	O
අවධානය	O
යොමු	O
විය	O
යුතු	O
බව	O
ජනතාව	O
දැඩිව	O
කියති	O
.	O
නැගෙනහිර	LOC
පළාත්	LOC
හිටපු	O
මහ	O
ඇමැති	O
සිවනේෂතුරෙයි	PER
චන්ද්‍රකාන්තන්	PER
හෙවත්	O
පිල්ලෙයාන්	PER
ලබන	O
27	O
වැනිදා	O
දක්‌වා	O
රක්‍ෂිත	O
බන්ධනාගාරගත	O
කරන	O
ලෙස	O
මඩකලපුව	LOC
මහෙස්‌ත්‍රාත්	O
එස්‌.	PER
ගනේෂරාසා	PER
මහතා	O
ඊයේ	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
මඩකලපුව	LOC
මරියාලේ	LOC
දේවාලයේ	LOC
යාඥවකට	O
සහභාගි	O
වී	O
සිටියදී	O
මීට	O
වසර	O
කිහිපයකට	O
පෙර	O
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රී	O
ජෝශප්	PER
පරරාජසිංහම්	PER
මහතා	O
ඝාතනය	O
කිරීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
කොළඹ	LOC
අපරාධ	ORG
විමර්ශන	ORG
අංශය	ORG
මගින්	O
ඉකුත්	O
ඔක්‌තෝබර්	O
මස	O
9	O
වැනිදා	O
සැකපිට	O
චන්ද්‍රකාන්තන්	PER
මහතාව	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රඳවාගෙන	O
විමර්ශන	O
සිදු	O
කරන	O
ලදී	O
.	O
මනුෂ්‍ය	O
පරිභෝජනයට	O
නුසුදුසු	O
සහල්	O
කිලෝ	O
75,000	O
ක	O
තොගයක්‌	O
පෙරේදා	O
සවස	O
පොළොන්නරුව	LOC
,	O
ජයන්තිපුර	LOC
ප්‍රදේශයේ	O
පිහිටි	O
සහල්	O
මෝලක	O
ගබඩාවක	O
තිබී	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරික්‍ෂකවරුන්	O
විසින්	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
ඇත	O
.	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂකවරුන්ට	O
ලද	O
තොරතුරක්‌	O
මත	O
අදාළ	O
සහල්	O
මෝල	O
වටලා	O
සිදුකළ	O
විමර්ශනවලදී	O
එම	O
සහල්	O
ගුල්ලන්	O
සහ	O
පණු	O
කැදලි	O
සහිතව	O
තිබූ	O
බව	O
පොළොන්නරුව	LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	LOC
පරිපාලන	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
සුනිල්	PER
ජයවර්ධන	PER
මහතා	O
ප්‍රකාශ	O
කළේය	O
.	O
පොළොන්නරුව	LOC
දිස්‌ත්‍රික්‌	LOC
පරිපාලන	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
සුනිල්	PER
ජයවර්ධන	PER
මහතාගේ	O
මෙහෙයවීම	O
යටතේ	O
ජයන්තිපුර	LOC
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
ඩී.	PER
එම්.	PER
එස්‌.	PER
එස්‌.	PER
අමරසූරිය	PER
,	O
තඹාල	LOC
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
ඊ.	PER
ඒ.	PER
නුවන්	PER
ප්‍රබෝධන	PER
,	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
එස්‌.	PER
ඩී.	PER
බාලචන්ද්‍ර	PER
,	O
මහජන	O
සෞඛ්‍ය	O
පරීක්‍ෂක	O
නෙවිල්	PER
වික්‍රමසිංහ	PER
යන	O
මහත්වරුන්	O
විසින්	O
මෙම	O
වැටලීම	O
සිදු	O
කළහ	O
.	O
මෙම	O
හිටපු	O
හමුදා	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයා	O
ඇමරිකානු	ORG
රාජ්‍ය	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
සාක්‌කි	O
දී	O
දේශපාලන	O
රැකවරණ	O
පතා	O
තිබුණි	O
.	O
ඔහුගේ	O
දිවුරුම්	O
ප්‍රකාශය	O
නිසා	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවට	LOC
එරෙහිව	O
ජිනීවා	LOC
මානව	ORG
හිමිකම්	ORG
කවුන්සිලය	ORG
වෙත	O
යෝජනාවක්‌	O
ගෙන	O
ඒමට	O
ඇමරිකාවට	LOC
හැකි	O
විය	O
.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
හමුදාව	ORG
යුද	O
අපරාධ	O
සිදුකළ	O
බවට	O
ඇමරිකානු	ORG
රාජ්‍ය	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
දිවුරුම්	O
ප්‍රකාශයක්‌	O
දුන්නේ	O
මෙරට	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයෙකි	O
.	O
යුද	O
අපරාධ	O
සියෑසින්	O
දුටු	O
බව	O
ඔහු	O
පවසා	O
නැතත්	O
ඇමරිකානු	ORG
රාජ්‍ය	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
පැවසූවේ	O
සිවිල්	O
වැසියන්ව	O
හමුදාව	O
මරා	O
දැමූ	O
බවයි	O
.	O
විනය	O
හේතූන්	O
මත	O
මොහුගේ	O
සේවය	O
නතර	O
වූවත්	O
පසුගිය	O
වසරේදී	O
ඔහු	O
දේශපාලන	O
පළිගැනීමකට	O
ලක්‌	O
වී	O
ඇති	O
බව	O
කියමින්	O
යළිත්	O
සිය	O
ධුරය	O
ලබා	O
ගත්තේය	O
.	O
යුද	O
හමුදාවේ	O
ඉහළ	O
පෙලේ	O
නිලධාරීන්	O
අතර	O
මොහු	O
ජුදාස්‌	PER
නමින්	O
ප්‍රසිද්ධියට	O
පත්ව	O
සිටියේය	O
.	O
වන්නි	LOC
මෙහෙයුම	O
යටතේ	O
තමාට	O
ඕනෑම	O
රහස්‍ය	O
නියෝගයක්‌	O
ලබා	O
ගැනීමේ	O
බලතල	O
තිබූ	O
බව	O
දක්‌වමින්	O
ඇමරිකානුවන්	O
රැවටූ	O
මේ	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයා	O
කොටි	ORG
හමුදා	ORG
නායකයන්	O
ඝාතනය	O
කරන	O
ලෙස	O
නිල	O
නොවන	O
අයුරින්	O
නියෝගයක්‌	O
නිකුත්	O
වූ	O
බව	O
තමාට	O
වාර්තා	O
වූ	O
බව	O
ඇමරිකානුවන්	O
හමුවේ	O
කියා	O
සිටියේය	O
.	O
මේ	O
ජුදාස්‌	PER
ගැන	O
තොරතුරු	O
හෙළිවෙත්ම	O
ඔහු	O
යුද	O
හමුදා	O
සේවයෙන්	O
විශ්‍රාම	O
ගියේය	O
.	O
අද	O
ඔහු	O
විදේශ	O
රටක	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
තානාපති	O
කාර්යාලයේ	O
ඉහළම	O
ධුරයකට	O
පත්	O
වී	O
සිටී	O
.	O
එහෙත්	O
ඔහු	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
හමුදාව	ORG
විදේශිකයන්ට	O
පාවාදීම	O
යටපත්	O
කළ	O
හැකිද?	O
වන්නි	LOC
මෙහෙයුමේ	O
අවසාන	O
සතියේ	O
සිදු	O
වූ	O
බව	O
කියන	O
යුද	O
අපරාධ	O
පිළිබඳ	O
විමර්ශනය	O
සඳහා	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
දේශීය	O
යාන්ත්‍රණයක්‌	O
ආරම්භ	O
කිරීමට	O
තීරණය	O
කර	O
තිබියදී	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
හමුදාව	ORG
පාවාදුන්	O
හිටපු	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයාට	O
ඉහළ	O
ධුරයක්‌	O
ලැබීම	O
අනුමත	O
කළ	O
හැකිද?	O
මෙම	O
හිටපු	O
හමුදා	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයා	O
ඇමරිකානු	ORG
රාජ්‍ය	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
සාක්‌කි	O
දී	O
දේශපාලන	O
රැකවරණ	O
පතා	O
තිබුණි	O
.	O
ඔහුගේ	O
දිවුරුම්	O
ප්‍රකාශය	O
නිසා	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවට	LOC
එරෙහිව	O
ජිනීවා	LOC
මානව	ORG
හිමිකම්	ORG
කවුන්සිලය	ORG
වෙත	O
යෝජනාවක්‌	O
ගෙන	O
ඒමට	O
ඇමරිකාවට	LOC
හැකි	O
විය	O
.	O
මෙරට	O
සේනාධිනායක	O
ජනාධිපති	O
මෛත්‍රිපාල	PER
සිරිසේන	PER
මහතා	O
ද	O
මේ	O
හිටපු	O
හමුදා	O
මේජර්	O
ජෙනරාල්වරයාගේ	O
අතීතය	O
හා	O
ඔහු	O
කළ	O
ද්‍රෝහිකම්	O
ගැන	O
දැඩි	O
අවධානය	O
යොමු	O
කරනු	O
ඇතැයි	O
බලාපොරොත්තු	O
වෙමි	O
.	O
රාජ්‍ය	O
රහස්‌	O
හෙළි	O
කළ	O
බවට	O
චෝදනා	O
එල්ල	O
වූ	O
ඇමරිකානු	LOC
හිටපු	O
සී.	ORG
අයි.	ORG
ඒ.	ORG
නිලධාරි	O
ස්‌නෝඩන්	PER
අල්ලා	O
ඇමරිකාවට	LOC
ගෙනවුත්	O
නඩු	O
ඇසීමට	O
ඇමරිකානු	LOC
බලධාරීන්	O
තවදුරටත්	O
උත්සාහ	O
කරන	O
බව	O
හෙළි	O
වී	O
ඇත	O
.	O
එසේ	O
නම්	O
ඇමරිකානු	ORG
රාජ්‍ය	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
දිවුරුම්	O
ප්‍රකාශයක්‌	O
දුන්	O
මෙම	O
හිටපු	O
හමුදා	O
නිලධාරියාද	O
දඬුවම්	O
ලැබිය	O
යුතුයි	O
.	O
මෙයට	O
පෙර	O
අතුරුගිරියේ	LOC
මිලේනියම්	LOC
සිටි	LOC
බුද්ධි	O
නිවස	O
පරීක්‍ෂා	O
කළ	O
හිටපු	O
සහකාර	O
පොලිස්‌	O
අධිකාරී	O
කුලසිරි	PER
උඩුගම්පොළට	PER
එරෙහිව	O
රාජ්‍ය	O
රහස්‌	O
පනත	O
උල්ලංඝණය	O
කිරීම	O
සම්බන්ධව	O
නඩු	O
පවරා	O
තිබුණි	O
.	O
එන	O
ඕනෑම	O
ක්‍රමයකට	O
රාජපක්ෂ	PER
කෙනෙකුගේ	O
නායකත්වය	O
යටතේ	O
වෙනත්	O
බලවේගයක්	O
ඔස්සේ	O
එම	O
මැතිවරණය	O
ජය	O
ගැනීමට	O
කටයුතු	O
කරන	O
බව	O
ද	O
ඔවුහු	O
කියති	O
.	O
එක්සත්	ORG
ජනතා	ORG
නිදහස්	ORG
සංවිධානයට	ORG
බලය	O
හිමිව	O
තිබූ	O
පළාත්	O
පාලන	O
ආයතන	O
රැසක්	O
සභාපති	O
හිටපු	O
සභාපතිවරු	O
පිරිසක්	O
මෙම	O
අවස්ථාවට	O
සහභාගී	O
විය	O
.	O
එක්සත්	ORG
ජනතා	ORG
නිදහස්	ORG
සන්ධාන	ORG
නායක	O
ජනාධිපති	O
මෛත්‍රීපාල	PER
සිරිසේන	PER
මහතා	O
සමග	O
ඉදිරි	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණය	O
සිදුකළහොත්	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
නිදහස්	ORG
පක්ෂය	ORG
ප්‍රමුඛ	O
සන්ධානයට	O
ජයක්	O
හිමිනොවන	O
බව	O
පළාත්	O
පාලන	O
ආයතන	O
නියෝජිතයන්ගේ	O
එකමුතුව	O
සඳහන්	O
කරයි	O
.	O
මේ	O
නිසා	O
ඉදිරි	O
පළාත්	O
පාලන	O
මැතිවරණය	O
සාටකය	O
සහිත	O
මහජන	O
නියෝජිතයෙකුගේ	O
ආශීර්වාදයෙන්	O
පිහිටුවනු	O
ලබන	O
සන්ධානයකින්	O
පැමිණ	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂය	ORG
පරාජයට	O
පත්කිරීමට	O
කටයුතු	O
කරන	O
බව	O
එම	O
සංගමයේ	O
කැඳවුම්කරු	O
මොරටුව	LOC
මහ	ORG
නගර	ORG
සභාවේ	ORG
හිටපු	O
නගරාධිපති	O
සමන්	PER
ලාල්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
රාජපක්ෂ	PER
පවුලේ	O
සාමාජිකයකු	O
හා	O
එම	O
පවුලේ	O
සමීපතමයන්	O
තිදෙනකු	O
ඩුබායිහි	LOC
පෞද්ගලික	O
බැංකුවක	O
පවත්වා	O
ගෙන	O
යන	O
ගිණුම්	O
තුනක	O
‍අමෙරිකානු	LOC
ඩොලර්	O
බිලියන	O
1.4කට	O
අධික	O
මුදලක්	O
පවතින	O
බව	O
මේ	O
වන	O
විට	O
හෙළිදරව්	O
වී	O
ඇතැයි	O
කැබිනට්	O
ප්‍රකාශක	O
වෛද්‍ය	O
රාජිත	PER
සේනාරත්න	PER
පවසයි	O
.	O
ඔහු	O
පෙන්වා	O
දුන්නේ	O
මෙම	O
ගිණුම්	O
තුනෙන්	O
‍රාජපක්ෂ	PER
පවුලේ	O
සාමාජිකයකුට	O
අයත්	O
ගිණුමක	O
අමෙරිකානු	LOC
ඩොලර්	O
බිලියන	O
1.086ක්	O
පවතින	O
බව	O
හෙළිදරව්	O
වි	O
ඇති	O
බවයි	O
.	O
ඇමති	O
රාජිත	PER
සේනාරත්න	PER
මේ	O
බව	O
පැවැසුවේ	O
කැබිනට්	O
තීරණ	O
දැනුම්දීමේ	O
මාධ්‍ය	O
හමුවට	O
එක්වෙමින්	O
.	O
නවසීලන්ත	LOC
සංචාරය	O
අතරතුරදී	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
ක්‍රිකට්‌	ORG
කණ්‌ඩායමේ	ORG
ඇතැම්	O
ක්‍රීඩකයන්ට	O
එල්ල	O
වූ	O
චෝදනා	O
හරි	O
හෝ	O
වැරදි	O
යෑයි	O
ප්‍රකාශ	O
කළ	O
නොහැකි	O
බවත්	O
එහි	O
වාර්තාව	O
ඉදිරි	O
දින	O
කිහිපයේදී	O
ක්‍රීඩා	O
ඇමැතිවරයාට	O
ලැබෙන	O
බවත්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
කළමනාකරු	O
ජෙරී	PER
වවුටර්ස්‌	PER
මහතා	O
පවසයි	O
.	O
නවසීලන්තය	LOC
සමග	O
ටෙස්‌ට්	O
‌,	O
එක්‌දින	O
සහ	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
තරගාවලි	O
ත්‍රිත්වයම	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
පරාජයට	O
පත්වෙද්දී	O
ඇතැම්	O
ක්‍රීඩකයන්	O
රාත්‍රී	O
සාදවලට	O
සහභාගි	O
වූ	O
බවට	O
ඇතමුන්	O
නගන	O
චෝදනාවලට	O
කළමනාකරුගේ	O
ප්‍රතිචාරය	O
කුමක්‌දැයි	O
විමසන	O
ලදුව	O
ජෙරී	PER
වවුටර්ස්‌	PER
මහතා	O
මෙසේ	O
පැවසීය	O
.	O
මේ	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ටෙස්‌ට්‌	O
සහ	O
එක්‌දින	O
කණ්‌ඩායම්	O
නායක	O
ඇන්ජලෝ	PER
මැතිව්ස්‌	PER
පවසන්නේ	O
මෙවැනි	O
අදහසකි.	O
"	O
නවසීලන්තයේදී	LOC
අපි	O
කරපු	O
සෑම	O
උත්සයක්‌ම	O
අසාර්ථක	O
වුණා	O
"	O
.	O
යෑයි	O
පුහුණුකරු	O
ජෙරම්	PER
ජයරත්න	PER
මහතාගේ	O
අදහස	O
වේ.	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
දේශීය	O
ක්‍රිකට්‌	O
ක්‍රීඩාව	O
සහ	O
ජාත්‍යන්තර	O
ක්‍රිකට්‌	O
අතර	O
ලොකු	O
පරතරයක්‌	O
තිබෙන	O
බවත්	O
එම	O
හේතුවෙන්	O
ජාත්‍යන්තරයට	O
ක්‍රීඩකයන්	O
ගියහම	O
එතනදි	O
ඔවුන්ව	O
අතරමං	O
වන	O
අවස්‌ථා	O
තිබෙන	O
බවත්	O
ජෙරම්	PER
ජයරත්න	PER
පවසයි.	O
"	O
ඔස්‌ටේ්‍රලියාව	LOC
,	O
එංගලන්තය	LOC
,	O
නවසීලන්තය	LOC
සහ	O
දකුණු	LOC
අප්‍රිකාව	LOC
වගේ	O
රටවල	O
දේශීය	O
තරගාවලිය	O
ඉතාමත්	O
ශක්‌තිමත්	O
"	O
,	O
යනුවෙන්	O
ජෙරම්	PER
ජයරත්න	PER
වැඩිදුරටත්	O
පැවසීය.	O
"	O
මම	O
නවසීලන්තයේ	LOC
පුහුණු	O
ක්‍රමවේදය	O
පිළිබඳව	O
නිරීක්‍ෂණය	O
කළා	O
.	O
ඔවුන්ගේ	O
ජාතික	O
කණ්‌ඩායමේ	O
වේග	O
පන්දු	O
යවන්නා	O
ජීවත්	O
වෙන්නෙ	O
ඔස්‌ටේ්‍රලියාවෙ	LOC
.	O
ඔහු	O
නවසීලන්ත	LOC
පිලට	O
එකතු	O
වෙන්නෙ	O
මොකක්‌	O
හරි	O
තරගාවලියක්‌	O
තියෙනකොට	O
විතරයි	O
.	O
"	O
යනුවෙන්	O
පුහුණුකරුවා	O
නවසීලන්ත	LOC
සංචාරයේ	O
අත්දැකීම	O
විස්‌තර	O
කළේය	O
.	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
ලෝක	O
කුසලාන	O
වෙනුවෙන්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
කණ්‌ඩායම	O
නව	O
සැලසුම්	O
මගින්	O
ශක්‌තිමත්	O
කිරීමට	O
සාකච්ඡා	O
කරමින්	O
සිටින	O
බවත්	O
හොඳ	O
ක්‍රීඩකයන්ව	O
පුහුණුවීම්වලට	O
ගෙනවිත්	O
පරීක්‍ෂා	O
කරන	O
බවත්	O
ජෙරම්	PER
ජයරත්න	PER
පවසයි	O
.	O
කුසල්	PER
පෙරේරා	PER
නවසීලන්තයේදී	LOC
තහනම්	O
උත්තේජක	O
ලැබූ	O
බවට	O
චෝදනා	O
ලැබුවත්	O
ඔහු	O
ඒ	O
තහනම්	O
උත්තේජකය	O
ඇතුළු	O
වූයේ	O
කෙසේද	O
යන්න	O
මෙතෙක්‌	O
නොදන්නා	O
බව	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
පුහුණුකරු	O
ජෙරම්	PER
ජයරත්න	PER
පවසයි	O
.	O
එහෙම	O
කියල	O
තියෙද්දි	O
කුසල්	PER
කූඩැල්ලකු	O
කාපු	O
එකකට	O
බෙහෙතක්‌	O
අරන්	O
තියෙනවා	O
කියල	O
කිව්වා	O
.	O
ඉතිං	O
කුසල්	PER
දිගින්	O
දිගටම	O
කියන්නෙ	O
මේක	O
කොහොම	O
වුණාද	O
කියල	O
දන්නෙ	O
නැහැ	O
කියලා	O
.	O
"	O
කුසල්	PER
පෙරේරා	PER
පිළිබඳව	O
ඇන්ජලෝ	PER
මැතිව්ස්‌	PER
සුබවාදී	O
බලාපොරොත්තුවකින්	O
පසුවෙයි	O
.	O
මම	O
බලාපොරොත්තු	O
වෙනවා	O
කුසල්ට	PER
ඉක්‌මනින්ම	O
සාධාරණය	O
ඉටු	O
වෙලා	O
ඉක්‌මනින්ම	O
අපේ	O
කණ්‌ඩායමට	O
එක්‌	O
වෙයි	O
කියලා	O
.	O
"	O
යනුවෙන්	O
මැතිව්ස්‌	PER
පැවසීය	O
.	O
කුසල්	PER
පෙරේරාගේ	PER
ප්‍රශ්නය	O
මේ	O
වන	O
විටත්	O
ජාත්‍යන්තර	ORG
ක්‍රිකට්‌	ORG
කවුන්සිලයට	ORG
යවා	O
ඇති	O
අතර	O
එහි	O
වාර්තාව	O
සහ	O
ඉදිරි	O
පියවරවල්	O
කෙසේද	O
යන්න	O
තවමත්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
වෙත	O
වාර්තා	O
වී	O
නොමැති	O
බව	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
ප්‍රධානියකු	O
වැඩිදුරටත්	O
පැවසීය	O
.	O
දේශීය	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
ක්‍රිකට්‌	O
තරගාවලියේ	O
සුපිරි	O
පිති	O
ප්‍රහාරයක	O
නිරත	O
වෙමින්	O
ශතක	O
දෙකක්‌	O
ලබා	O
සිටින	O
දසුන්	PER
ශානකගේ	PER
දක්‍ෂතාවයට	O
නිසි	O
තැන	O
ලබාදීමට	O
මීළඟ	O
තරගාවලියේ	O
සිටම	O
ක්‍රියාත්මක	O
වන	O
බව	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
ක්‍රිකට්‌	ORG
තේරීම්	ORG
කමිටු	ORG
සභාපති	O
කපිල	PER
විඡේගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
පැවසීය.	O
"	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
පිළිබඳව	O
අපි	O
ඉතාමත්	O
සුබවාදීව	O
තමයි	O
මුල	O
ඉඳලම	O
බැලුවෙ	O
.	O
දැන්	O
දසුන්	PER
පෙන්නල	O
තියෙනව	O
ඔහුට	O
කරන්න	O
පුළුවන්	O
දේ	O
මොකක්‌ද	O
කියලා	O
.	O
ඒ	O
වෙනුවෙන්	O
අපි	O
කිසිවිටෙකත්	O
කල්	O
මරන්නෙ	O
නැහැ	O
.	O
"	O
යනුවෙන්	O
විඡේගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
පැවසීය	O
.	O
මෙවර	O
පළමු	O
පෙළ	O
ක්‍රීඩා	O
සමාජ	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
තරගාවලියේ	O
ශතක	O
දෙකක්‌	O
සමඟ	O
වැඩිම	O
ලකුණු	O
ලාභියා	O
බවට	O
පත්ව	O
සිටින	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
ලොව	O
පළමු	O
පෙළ	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
තරගයකදී	O
වැඩිම	O
හයේ	O
පහර	O
එල්ල	O
කළ	O
ක්‍රීඩකයන්	O
අතර	O
දෙවැනි	O
වන්නේ	O
බටහිර	LOC
ඉන්දීය	LOC
කොදෙව්	LOC
ක්‍රීඩක	O
ක්‍රිස්‌	PER
ගේල්ට	PER
පමණි	O
.	O
ක්‍රිස්‌	PER
ගේල්	PER
2008	O
වසරේදී	O
අයි.පී.එල්.	O
තරගයකදී	O
හයේ	O
පහර	O
17	O
ක්‌	O
ලබා	O
පළමු	O
පෙළ	O
තරගයක	O
වැඩිම	O
හයේ	O
පහර	O
සංඛ්‍යාවක්‌	O
ලැබූ	O
ක්‍රීඩකයා	O
බවට	O
පත්ව	O
සිටියි	O
.	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
පෙරේදා	O
සැරසන්	ORG
ක්‍රීඩා	ORG
සමාජයට	ORG
එරෙහිව	O
හයේ	O
පහර	O
16	O
ක්‌	O
සහ	O
හතරේ	O
පහර	O
2	O
ක්‌	O
සමග	O
පන්දු	O
46	O
කදී	O
වේගවත්	O
ලකුණු	O
123	O
ක්‌	O
ලබා	O
ගත්තේය	O
එස්‌.	ORG
එස්‌.	ORG
සී.	ORG
ක්‍රීඩා	ORG
සමාජයේ	ORG
නායකත්වය	O
දරන	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
සැරසන්	O
පිලට	O
එරෙහිව	O
ලකුණු	O
පනහ	O
පන්දු	O
20	O
කදී	O
සහ	O
ශතකය	O
පන්දු	O
40	O
කදී	O
වාර්තා	O
කළේය	O
.	O
ඊට	O
ප්‍රථම	O
ඔහු	O
ගාල්ල	ORG
ක්‍රීඩා	ORG
සමාජයට	ORG
එරෙහිව	O
පන්දු	O
25	O
කදී	O
අර්ධ	O
ශතකය	O
සහ	O
පන්දු	O
39	O
කදී	O
ශතකය	O
වාර්තා	O
කරමින්	O
එම	O
තරගයේදී	O
ලකුණු	O
131	O
ක්‌	O
ලබා	O
ගත්තේය	O
.	O
ඒ	O
සඳහා	O
පන්දු	O
46	O
කදී	O
හයේ	O
පහර	O
12	O
ක්‌	O
සහ	O
හතරේ	O
පහර	O
10	O
ක්‌	O
එල්ල	O
කිරීමට	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
සමත්	O
විය	O
.	O
24	O
හැවිරිදි	O
වියේ	O
පසුවන	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
පසුගිය	O
2015	O
වසරේදී	O
පකිස්‌තානයට	LOC
එරෙහිව	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
ජාත්‍යන්තර	O
තරග	O
වරම්	O
ලැබුවද	O
එම	O
තරගයේදී	O
ඔහු	O
පිතිකරු	O
ස්‌ථානයේ	O
පහළින්	O
පන්දුවට	O
පහර	O
දීමට	O
පැමිණ	O
දුවද්දී	O
දැවීයාමට	O
හසුව	O
පිටියෙන්	O
ඉවත්	O
විය	O
.	O
"	O
දසුන්	PER
දක්‍ෂ	O
පිතිකරුවකු	O
බව	O
ඔප්පු	O
කළා	O
.	O
ඔහුට	O
ජාතික	O
කණ්‌ඩායමේ	O
නිසි	O
තැන	O
දෙන්න	O
අප	O
ඉදිරියේදී	O
සාකච්ඡා	O
කරල	O
තීරණය	O
ගන්නවා	O
.	O
"	O
යෑයි	O
කපිල	PER
විඡේගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
වැඩිදුරටත්	O
පැවසීය	O
.	O
මීගමුව	LOC
මාරිස්‌ටෙලා	ORG
විදුහලෙන්	ORG
ක්‍රිකට්‌	O
පිටියට	O
පැමිණි	O
දසුන්	PER
ශානක	PER
මෙම	O
තරගාවලියේ	O
තරග	O
පහකදී	O
ලකුණු	O
309	O
ක්‌	O
ලබා	O
සිටින	O
අතර	O
එහිදී	O
ඉනිමක	O
සාමාන්‍ය	O
80	O
කට	O
වැඩි	O
අගයක්‌	O
ලෙස	O
සටහන්	O
වේ	O
.	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
කණ්‌ඩායමේ	O
පිතිකරුවන්	O
විස්‌සයි	O
විස්‌ස	O
තරගවල	O
අසාර්ථකත්වයට	O
පත්ව	O
සිටින	O
අවස්‌ථාවක	O
මෙවැනි	O
ක්‍රීඩකයන්	O
ඉතාමත්	O
වටිනා	O
බවද	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	ORG
තේරීම්	ORG
කමිටු	ORG
සභාපතිවරයා	O
පවසයි	O
.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
ජීවිතාරක්‌ෂක	ORG
සංගමය	ORG
මගින්	O
සංවිධානය	O
කරන	O
ලද	O
ජාතික	O
ජීවිතාරක්‌ෂක	O
ශූරතාවලිය	O
සහ	O
ප්‍රවිණයන්ගේ	O
ජාතික	O
ජීවිතාරක්‌ෂක	O
ශූරතාවලිය	O
යන	O
තරගාවලි	O
ද්විත්වයේම	O
ශූරතාව	O
දිනා	O
ගැනීමට	O
පොලිස්‌	O
ජීවිතාරක්‌ෂක	O
කණ්‌ඩායම	O
සමත්	O
විය	O
.	O
අදාළ	O
තරගාවලිය	O
නාරාහේනපිට	LOC
පොලිස්‌	LOC
පිහිණුම්	LOC
තටාකයේදී	LOC
හා	O
ගල්කිස්‌ස	LOC
වෙරළ	O
තීරයේදී	O
පැවැත්විණි	O
.	O
පොලිස්‌පති	O
එන්.	PER
කේ.	PER
ඉලංගකෝන්	PER
ජ්‍යෙෂ්ඨ	O
නියෝජ්‍ය	O
පොලිස්‌පති	O
රවී	PER
විඡේගුණවර්ධන	PER
යන	O
මහත්වරුන්ගේ	O
මඟපෙන්වීම	O
යටතේ	O
හා	O
පොලිස්‌	ORG
නාවික	ORG
කොට්‌ඨාසයේ	ORG
අධ්‍යක්‌ෂ	O
පොලිස්‌	O
ජීවිතාරක්‌ෂක	O
ලේකම්	O
සහකාර	O
පොලිස්‌	O
අධිකාරී	O
එච්.	PER
එච්.	PER
චූලසිරි	PER
මහතාගේ	O
අධීක්‌ෂණය	O
යටතේ	O
මෙම	O
කණ්‌ඩායම්	O
ක්‍රීඩා	O
කටුයුතුවල	O
නිරතවෙනු	O
ලබයි	O
.	O
ඇඹිලිපිටිය	LOC
ජනාධිපති	ORG
විද්‍යාලයේ	ORG
දිවා	O
රාත්‍රී	O
ක්‍රීඩා	O
තරග	O
පැවැත්විය	O
හැකි	O
ආකාරයට	O
ඉදිකරන	O
ලද	O
අංග	O
සම්පූර්ණ	O
වොලිබෝල්	O
ක්‍රීඩාපිටිය	O
සිසු	O
අයිතියට	O
පත්කිරීමේ	O
උත්සවය	O
ඉකුත්දා	O
පැවැත්විණි	O
.	O
අදාළ	O
උත්සවය	O
සඳහා	O
ඇඹිලිපිටිය	LOC
අධ්‍යාපන	O
කලාපයේ	O
පාසල්	O
රැසක්‌	O
නියෝජනය	O
කරමින්	O
ක්‍රීඩක	O
ක්‍රීඩිකාවන්	O
200	O
කට	O
අධික	O
සංඛ්‍යාවක්‌	O
සහභාගී	O
වූ	O
අතර	O
ඔවුන්	O
පුහුණු	O
කිරීම	O
සඳහා	O
ජාතික	O
මට්‌ටමේ	O
වොලිබෝaල්	O
පුහුණුකරුවන්	O
රාශියක්‌	O
සහභාගී	O
වීම	O
විශේෂත්වයක්‌	O
බවට	O
පත්විය	O
.	O
නෝර්වේ	ORG
රජය	ORG
යළිත්	O
වරක්‌	O
මෙරට	O
වාර්ගික	O
අර්බුදය	O
විසඳීමේ	O
කටයුතුවලට	O
මැදිහත්	O
වී	O
ඇත	O
.	O
මේ	O
බව	O
නෝර්වේ	LOC
විදේශ	O
ඇමැති	O
බොර්ඡේ	PER
බ්‍රෙන්වේ	PER
සහ	O
ද්‍රවිඩ	O
සන්ධාන	O
නායක	O
ආර්.	PER
සම්පන්දන්	PER
අතර	O
පැයකට	O
අධික	O
කාලයක්‌	O
තිස්‌සේ	O
පැවැති	O
සාකච්ඡාවලින්	O
සනාථ	O
වී	O
තිබේ	O
.	O
මෙම	O
සාකච්ඡාවලදී	O
අත්අඩංගුවේ	O
සිටින	O
හිටපු	O
කොටි	O
ක්‍රියාකාරීන්	O
මුදාහැරීමට	O
උතුරේ	LOC
බලය	O
විමධ්‍යගත	O
කිරීම	O
සහ	O
ත්‍රස්‌ත	O
මර්දන	O
පනත	O
අහෝසි	O
කිරීම	O
යන	O
කරුණු	O
සහ	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවට	LOC
,	O
හමුදාවට	O
එරෙහිව	O
එල්ලවී	O
ඇති	O
යුද	O
අපරාධ	O
චෝදනා	O
විමර්ශනය	O
කිරීමේ	O
යාන්ත්‍රණය	O
ගැන	O
කතාබහට	O
ලක්‌වී	O
ඇත	O
.	O
ආර්.	PER
සම්පන්දන්	PER
සහ	O
එම්.	PER
සුමන්තිරන්ද	PER
මේ	O
සාකච්ඡාවලට	O
සම්බන්ධ	O
විණි	O
.	O
නෝර්වේ	ORG
රජය	ORG
මෙරට	O
කටයුතුවලට	O
මැදිහත්වී	O
ඇත්තේ	O
වසර	O
9	O
කට	O
පසුවය	O
.	O
පකිස්‌තාන	LOC
අගමැති	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්ගේ	PER
ලංකා	LOC
සංචාරය	O
දෙස	O
ඉන්දියාව	LOC
විමසිල්ලෙන්	O
සිටි	O
බව	O
අමුතුවෙන්	O
සඳහන්	O
කළ	O
යුතු	O
නැත	O
.	O
පතන්කෝට්‌	LOC
ගුවන්	O
කඳවුරට	O
පකිස්‌තානයේ	LOC
සිට	O
පැමිණි	O
ත්‍රස්‌තයන්	O
හයදෙනෙක්‌	O
දින	O
තුනක්‌	O
තිස්‌සේ	O
ප්‍රහාර	O
එල්ල	O
කරමින්	O
සිටියද	O
දිල්ලියේ	LOC
විදේශ	O
අමාත්‍යාංශයේ	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
භාරව	O
සිටින	O
බ්‍රාහ්මණවංශික	O
නිලධාරීන්ට	O
පකිස්‌තාන	LOC
අගමැතිගේ	O
කොළඹ	LOC
චාරිකාව	O
ගැන	O
තොරතුරු	O
ලබා	O
ගැනීම	O
වඩා	O
වැදගත්	O
විය	O
.	O
විශේෂයෙන්ම	O
පකිස්‌තානයේ	LOC
නිෂ්පාදිත	O
ඡේ.එෆ්.	O
17	O
ප්‍රහාරක	O
ගුවන්	O
යානා	O
මිලදී	O
ගැනීම	O
සඳහා	O
ලංකා	ORG
රජය	ORG
ගිවිසුම්	O
අත්සන්	O
කිරීම	O
දිල්ලිය	LOC
නොසන්සුන්	O
කරන්නක්‌	O
විය	O
.	O
දිල්ලිය	LOC
නිරන්තරයෙන්	O
කොළඹ	LOC
ආණ්‌ඩුවට	O
උපදෙස්‌	O
දුන්නේ	O
මෙම	O
ප්‍රහාරක	O
යානා	O
පකිස්‌තානයෙන්	LOC
මිලදී	O
නොගන්නා	O
ලෙසය	O
.	O
එහෙත්	O
වයඹ	LOC
දිග	LOC
පකිස්‌තානයේ	LOC
තලේබාන්	ORG
,	O
අල්ඛයිඩා	ORG
ඉලක්‌ක	O
වෙත	O
නිවැරැදිව	O
ප්‍රහාර	O
එල්ල	O
කරන	O
ඡේ.එෆ්.	O
17	O
ප්‍රහාරක	O
ගුවන්	O
යානා	O
මිලදී	O
ගැනීම	O
ලංකාවට	LOC
අත්‍යවශ්‍යය	O
.	O
කµSර්	O
යානාවල	O
කාලය	O
ක්‍රමයෙන්	O
ඉකුත්	O
වෙද්දී	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජයට	ORG
මෙම	O
ගුවන්	O
යානා	O
පකිස්‌තානයෙන්	LOC
මිලදී	O
ගැනීම	O
හැර	O
අන්	O
විකල්පයකට	O
යැමට	O
නොහැකිය	O
.	O
එහෙත්	O
ඉන්දීය	LOC
ආරක්‌ෂක	O
උපදේශක	O
අජිත්	PER
ඩොවාල්	PER
ඇතුළු	O
කණ්‌ඩායම	O
මේ	O
මිලදී	O
ගැනීම	O
පිළිබඳව	O
පරල	O
වී	O
සිටින	O
බව	O
නම්	O
පැහැදිලිය	O
.	O
නමුත්	O
මේ	O
අවස්‌ථාවේදී	O
අජිත්	PER
ඩොවාල්	PER
අවධානය	O
යොමුකළ	O
යුත්තේ	O
ලංකාව	LOC
පකිස්‌තානයෙන්	LOC
ප්‍රහාරක	O
ගුවන්	O
යානා	O
මිලදී	O
ගැනීම	O
නොව	O
,	O
ත්‍රස්‌තවාදීන්	O
හයදෙනකු	O
පැමිණ	O
පතන්කෝට්‌	LOC
ගුවන්	LOC
කඳවුරට	LOC
ප්‍රහාර	O
එල්ල	O
කළේ	O
කෙසේද	O
යන්න	O
පිළිබඳවය	O
.	O
පකිස්‌තානය	LOC
යනු	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවේ	LOC
සැබෑම	O
මිතුරෙකි	O
.	O
එය	O
අගමැති	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්	PER
ඉදිරියේ	O
ජනපති	O
මෛත්‍රීපාල	PER
සිරිසේන	PER
මහතාද	O
යළි	O
සිහිකර	O
සිටියේ	O
ඒ	O
කළගුණ	O
කිසි	O
විටක	O
අප	O
අමතක	O
නොකළ	O
යුතු	O
නිසාය	O
.	O
ඉන්දියාව	LOC
අප	O
දෙස	O
නිරන්තරව	O
බැලුවේ	O
කුහක	O
ආකාරයෙනි	O
.	O
උතුරේ	LOC
ත්‍රස්‌තවාදය	O
ආරම්භ	O
කිරීමට	O
මූලික	O
වූයේද	O
රෝ	ORG
ඔත්තු	ORG
සේවය	ORG
බව	O
අමුතුවෙන්	O
මතක්‌	O
කළ	O
යුතු	O
නැත	O
.	O
2000	O
මැයි	O
මාසයේදී	O
කොටින්ගේ	O
නොනවතින	O
රැල්ල	O
මෙහෙයුම	O
වේගවත්	O
වී	O
ආරක්‌ෂක	O
හමුදා	O
සාමාජිකයන්	O
හතළිස්‌දහසක්‌	O
යාපනයේ	LOC
සිරවන	O
තත්ත්වයක්‌	O
උදාවූ	O
විට	O
ඉන්දියාව	LOC
ප්‍රකාශ	O
කළේ	O
කුමක්‌ද?	O
ප්‍රහාරක	O
අවි	O
සැපයීම	O
තමන්ට	O
කළ	O
නොහැකි	O
බවත්	O
,	O
අවශ්‍ය	O
නම්	O
හමුදා	O
සාමාජිකයන්	O
යාපනයේ	LOC
සිට	O
කොළඹට	LOC
ප්‍රවාහනය	O
කිරීමට	O
නැව්	O
සැපයිය	O
හැකි	O
බවත්	O
නොවේද?	O
මේ	O
අර්බුදකාරී	O
අවස්‌ථාවේ	O
හිටපු	O
ජනපතිනි	O
චන්ද්‍රිකා	PER
කුමාරතුංග	PER
මහත්මිය	O
පකිස්‌තාන	LOC
හමුදා	O
පාලක	O
ජෙනරාල්	O
පර්වේෂ්	PER
මුෂාරෆ්	PER
මහතාගේ	O
ජංගම	O
දුරකථනයට	O
කතා	O
කරමින්	O
අවශ්‍ය	O
සහාය	O
ඉල්ලා	O
සිටියාය	O
.	O
ජෙනරාල්	O
මුෂාරෆ්	PER
වහාම	O
අවශ්‍ය	O
ඕනෑම	O
උදව්වක්‌	O
සැපයීමට	O
එකඟ	O
විය	O
.	O
අලිමංකඩ	LOC
කොටි	O
අතට	O
පත්	O
වී	O
නොනවතින	O
රැල්ල	O
යාපනයට	LOC
ළඟාවෙද්දී	O
ඒ	O
රැල්ල	O
ආපසු	O
හැරවීමට	O
ජෙනරාල්	O
මුෂාරෆ්	PER
ඉතා	O
ඉක්‌මනින්ම	O
මල්ටි	O
බැරල්	O
රොකට්‌	O
ලොන්චර්	O
එවීමට	O
කටයුතු	O
කළේය	O
.	O
2000	O
මැයි	O
මාසයේ	O
දී	O
මේ	O
ප්‍රහාරක	O
අවි	O
කරච්චියේ	LOC
සිට	O
කොළඹ	LOC
දක්‌වා	O
ගුවනින්	O
ප්‍රවාහනය	O
කරනු	O
ලැබුවේ	O
කොටි	O
ප්‍රහාර	O
නැවැත්වීමට	O
ඒවා	O
අත්‍යවශ්‍ය	O
වූ	O
බැවිනි	O
.	O
එනිසා	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ජනතාව	O
සෑම	O
විටම	O
රටේ	O
ඒකීයභාවය	O
රැක	O
ගැනීම	O
වෙනුවෙන්	O
අනුපමේය	O
සහායක්‌	O
ලබාදුන්	O
පකිස්‌තානයට	LOC
ගරුකළ	O
යුතුය	O
.	O
ලංකාව	LOC
යුද	O
ආධාර	O
ඉල්ලූ	O
සෑමවිටකදීම	O
ඉන්දියාව	LOC
මේ	O
සටන්	O
නිසා	O
දෙමළ	O
ජනතාවට	O
අසාධාරණයක්‌	O
වන්නේ	O
යෑයි	O
පවසමින්	O
ප්‍රහාරක	O
අවි	O
සැපයීමට	O
එකඟ	O
වූයේ	O
නැත	O
.	O
2009	O
මැයි	O
19	O
වැනිදා	O
ප්‍රභාකරන්	PER
ඝාතනය	O
කිරීමෙන්	O
පසුව	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
යුද	O
ජයග්‍රහණය	O
ප්‍රකාශයට	O
පත්කළ	O
අවස්‌ථාවේ	O
ලිපියක්‌	O
ලියමින්	O
හිටපු	O
රෝ	ORG
ඔත්තු	ORG
සේවයේ	ORG
ප්‍රධානී	O
බී.	PER
රාමන්	PER
ප්‍රකාශ	O
කළේ	O
කුමක්‌ද?	O
පකිස්‌තානය	LOC
හා	O
චීනයේ	LOC
තීරණාත්මක	O
මැදිහත්වීම	O
නිසා	O
ලංකා	LOC
යුද	O
ජයග්‍රහණය	O
සිදුකළ	O
බවයි	O
.	O
මේ	O
යුද	O
ජයග්‍රහණය	O
පිළිබඳව	O
ඉන්දියාවට	LOC
තිබුණේ	O
කාලකණ්‌ණි	O
සතුටකි	O
.	O
ලංකාව	LOC
පකිස්‌තානයට	LOC
හා	O
චීනයට	LOC
ළංවනු	O
දැකීම	O
දිල්ලි	LOC
ආණ්‌ඩුවේ	O
සතුටට	O
හේතුවක්‌	O
වූයේ	O
නැත	O
.	O
නමුත්	O
දිල්ලි	LOC
ආණ්‌ඩුව	O
ලංකා	ORG
රාජ්‍යය	ORG
අපහසුතාවට	O
පත්වූ	O
අවස්‌ථාවල	O
නිර්ලෝභීව	O
උදව්	O
කිරීමට	O
කැමැති	O
වූයේ	O
නැත	O
.	O
ඒ	O
අඩුව	O
පිරවූයේ	O
පකිස්‌තානය	LOC
හා	O
චීනය	LOC
විසිනි	O
.	O
අගමැති	O
නරේන්ද්‍ර	PER
මෝදි	PER
සිය	O
ලංකා	LOC
සංචාරයේ	O
දී	O
අනුරාධපුර	LOC
ජයශ්‍රී	LOC
මහා	LOC
බෝධිය	LOC
වන්දනා	O
කරමින්	O
මෙරට	O
බෞද්ධයන්ට	O
යම්	O
පණිවුඩයක්‌	O
දුන්නා	O
සේම	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්	PER
අගමැතිවරයාද	O
මහනුවර	LOC
දළදා	LOC
මාළිගාව	LOC
නැරැඹීමට	O
අමතක	O
නොකළේය	O
.	O
කවරක්‌	O
වෙතත්	O
පකිස්‌තාන	LOC
අගමැතිගේ	O
ලංකා	LOC
සංචාරය	O
සමඟ	O
කොටි	O
හිතවාදී	O
බලවේගද	O
කලබලයට	O
පත්ව	O
ඇත	O
.	O
පකිස්‌තානය	LOC
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රාජ්‍යය	ORG
තවදුරටත්	O
හමුදාකරණය	O
කිරීම	O
සඳහා	O
සහාය	O
දක්‌වන	O
බව	O
පවසමින්	O
නවාශ්	PER
ෂරීෆ්ගේ	PER
සංචාරය	O
පිළිබඳව	O
කොටි	O
හිතවාදී	O
ටැමිල්	ORG
නෙට්‌	ORG
වෙබ්	O
අඩවියේ	O
පුවතක්‌	O
පළකර	O
තිබිණි	O
.	O
දෙස්‌	O
විදෙස්‌	O
කොටි	O
හිතවාදීන්	O
වඩාත්	O
කලබලයට	O
පත්ව	O
තිබෙන්නේ	O
පකිස්‌තානය	LOC
ඡේ.එෆ්.	O
17	O
ප්‍රහාරක	O
යානා	O
අටක්‌	O
මෙරටට	O
අලෙවි	O
කිරීම	O
පිළිබඳවය	O
.	O
වරක්‌	O
හිටපු	O
පකිස්‌තාන	LOC
හමුදා	O
පාලක	O
ජෙනරාල්	O
µර්වේෂ්	PER
මුෂාරෆ්	PER
හින්දු	O
ත්‍රස්‌තවාදීන්	O
පිරිසක්‌	O
ක්‍රියාත්මක	O
වී	O
ඇතැයි	O
ප්‍රකාශ	O
කළේ	O
ලංකාවේ	LOC
කොටි	O
ත්‍රස්‌තයන්	O
පිළිබඳවය	O
.	O
1999	O
දී	O
පැවැති	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
හමුදාවට	ORG
50	O
වසරක්‌	O
සැපිරීමේ	O
උත්සවයට	O
සහභාගි	O
වී	O
නැවත	O
කරච්චිය	O
බලා	O
ගිය	O
එවක	O
හමුදාපති	O
පර්වේශ්	PER
මුෂාරෆ්ට	PER
ගුවන්	O
තොටුපළට	O
ගොඩ	O
බැසීමට	O
අවසර	O
ලැබුණේ	O
නැත	O
.	O
අවසානයේ	O
ඔහු	O
හමුදාව	O
යොදවා	O
අගමැති	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්	PER
බලයෙන්	O
පහකර	O
දැමුවේය	O
.	O
එදා	O
ලංකාවේ	LOC
සිට	O
ගොස්‌	O
අගමැතිවරයාව	O
බලයෙන්	O
පහකර	O
දැමූ	O
මුෂාරෆ්	PER
2008	O
වන	O
තෙක්‌	O
පකිස්‌තානයේ	LOC
පාලකයා	O
විය	O
.	O
පතන්කොට්‌	LOC
ප්‍රහාරයෙන්	O
පසු	O
ඉන්දියාව	LOC
හා	O
පකිස්‌තානය	LOC
අතර	O
ඇති	O
විරසකය	O
මෝදු	O
වෙද්දී	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්	PER
අගමැතිවරයා	O
ඉන්දීය	LOC
අගමැති	O
නරේන්ද්‍ර	PER
මෝදි	PER
වෙත	O
දුරකථන	O
ඇමතුමක්‌	O
ලබා	O
දුන්නේද	O
කොළඹට	LOC
පැමිණි	O
අවස්‌ථාවේදීය	O
.	O
මෙම	O
දුරකථන	O
ඇමතුම	O
ලබා	O
දී	O
ඇත්තේ	O
අඟහරුවාදා	O
දිනයේ	O
බව	O
ඉන්දීය	LOC
අගමැති	O
කාර්යාලය	O
නිකුත්	O
කළ	O
ට්‌විටර්	ORG
පණිවුඩයේ	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
ඒ	O
කවරක්‌	O
වෙතත්	O
හිටපු	O
හමුදා	O
පාලක	O
ජෙනරාල්	O
µර්වේෂ්	PER
මුෂාරෆ්ට	PER
මෙන්ම	O
වර්තමාන	O
පකිස්‌තාන	LOC
අගමැති	O
නවාෂ්	PER
ශරීෆ්ටද	PER
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවේ	LOC
සංචාරය	O
කිරීමට	O
සිදුවීම	O
දෛවෝපගත	O
සිදුවීම්	O
වන	O
බව	O
නම්	O
පැහැදිලිය	O
.	O
ඡන්ද	O
147	O
ක්‌	O
අතුරින්	O
නිලධාරීන්	O
තේරීපත්වන	O
ක්‍රිකට්‌	O
නිලවරණයේ	O
සභාපති	O
ධුරය	O
සඳහා	O
පැවැති	O
සටනේදී	O
තිලංග	PER
සුමතිපාල	PER
මහතා	O
ඡන්ද	O
88	O
ක්‌	O
ලබාගත්	O
අතර	O
ඔහුගේ	O
ප්‍රතිවාදියා	O
වූ	O
ඉකුත්	O
නිලවරණයේදී	O
ලේකම්	O
ධුරයට	O
පත්වූ	O
නිශාන්ත	PER
රණතුංග	PER
මහතාට	O
ලබාගත	O
හැකි	O
වූයේ	O
ඡන්ද	O
56	O
කි	O
.	O
සිය	O
ජයග්‍රහණයෙන්	O
අනතුරුව	O
මාධ්‍ය	O
අමතමින්	O
,	O
මෙය	O
දේශපාලනයේ	O
කිසිදු	O
බලපෑමක්‌	O
නොවී	O
ඉතාම	O
ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී	O
නිලවරණයක්‌	O
වූ	O
බව	O
පැවසූ	O
තිලංග	PER
සුමතිපාල	PER
මහතා	O
එහිදී	O
හැකියාව	O
සහ	O
දක්‍ෂතාව	O
සහිත	O
කණ්‌ඩායම	O
ජයගත්	O
බවත්	O
,	O
තමන්ට	O
ඡන්දය	O
දුන්	O
නොදුන්	O
සියලු	O
දෙනා	O
ඒකරාශී	O
කරගනිමින්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
ක්‍රීඩාව	O
ලොව	O
ඉහළම	O
තැනට	O
රැගෙන	O
ඒමේ	O
සයවැදැරුම්	O
වැඩපිළිවෙලක්‌	O
ක්‍රියාත්මක	O
කරන	O
බවත්	O
පවසා	O
සිටියේය	O
.	O
තිලංග	PER
සුමතිපාල	PER
මහතා	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
සභාපති	O
ධුරයට	O
පත්වූ	O
සිව්වැනි	O
අවස්‌ථාව	O
මෙය	O
වෙයි	O
.	O
මේ	O
නිලවරණයේදී	O
තිලංග	PER
සුමතිපාල	PER
මහතාගේ	O
පාර්ශ්වයෙන්	O
ඉදිරිපත්	O
වූ	O
සියලු	O
දෙනා	O
ජයගැනීම	O
විශේෂත්වයකි	O
.	O
සිය	O
සොහොයුරු	O
නිශාන්ත	PER
රණතුංග	PER
මහතාගේ	O
පාර්ශ්වයෙන්	O
උප	O
සභාපති	O
තනතුරට	O
තරග	O
වැදුණු	O
අර්ජුන	PER
රණතුංග	PER
මහතා	O
ඡන්ද	O
80	O
ක්‌	O
ලබා	O
ගනිද්දී	O
ඔහු	O
අභිබවා	O
ගිය	O
ජයන්ත	PER
ධර්මදාස	PER
මහතා	O
ඡන්ද	O
102	O
ක්‌	O
සහ	O
කේ.	PER
මතිවානන්	PER
මහතා	O
ඡන්ද	O
90	O
ක්‌	O
ලබමින්	O
උප	O
සභාපති	O
ධුර	O
2	O
සඳහා	O
තේරීපත්	O
වූහ	O
.	O
අර්ජුන	PER
රණතුංග	PER
මහතා	O
සිය	O
පරාජයෙන්	O
අනතුරුව	O
ක්‍රීඩා	O
අමාත්‍යාංශ	O
පරිශ්‍රයෙන්	O
ඉවත්ව	O
යන	O
අතුරතුර	O
මාධ්‍යයට	O
අදහස්‌	O
දක්‌වමින්	O
1996	O
ක්‍රිකට්‌	O
ලෝක	O
කුසලාන	O
රටට	O
දිනාදුන්	O
තමා	O
වැන්නෙකුට	O
අවම	O
වශයෙන්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
ක්‍රිකට්‌	O
පරිපාලනයේ	O
උප	O
සභාපති	O
ධුරයකටවත්	O
පත්වන්නට	O
ඉඩ	O
නොදීමෙන්	O
මෙරට	O
ක්‍රිකට්‌	O
නිලවරණ	O
ක්‍රමවේදයේ	O
ඇති	O
මාµsයාව	O
තවත්	O
වරක්‌	O
පැහැදිළි	O
වූ	O
බව	O
පැවසීය	O
.	O
නව	O
ආණ්‌ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්‌ථා	O
කෙටුම්පතක්‌	O
අලුතින්ම	O
ගේනවාද	O
නැත්නම්	O
තිබෙන	O
ආණ්‌ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්‌ථාව	O
සංශෝධනය	O
කරනවාද	O
යන්න	O
ගැන	O
නිශ්චිත	O
තීරණයක්‌	O
ගන්නේ	O
මහජන	O
අදහස්‌	O
හා	O
මතය	O
විමසීමෙන්	O
පසුව	O
බව	O
ජනාධිපති	O
මෛත්‍රීපාල	PER
සිරිසේන	PER
මහතා	O
ඊයේ	O
පැවසීය	O
.	O
ආයුර්වේද	O
ඖෂධ	O
සංස්‌ථාව	O
විසින්	O
කංසා	O
වගා	O
කිරීමේ	O
නව	O
වැඩසටහනක්‌	O
ළඟදීම	O
ආරම්භ	O
කරන	O
බව	O
සෞඛ්‍ය	O
හා	O
දේශීය	O
වෛද්‍ය	O
ඇමැති	O
වෛද්‍ය	O
රාජිත	PER
සේනාරත්න	PER
මහතා	O
පැවැසීය	O
.	O
ඖෂධ	O
සෑදීම	O
සඳහා	O
විශාල	O
මුදලක්‌	O
වැයකර	O
දැනට	O
ඉන්දියාවෙන්	LOC
කංසා	O
මිලදී	O
ගන්නා	O
බවත්	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
තුළ	O
අරක්‍ෂක	O
වැඩපිළිවෙළක්‌	O
යටතේ	O
කංසා	O
වගා	O
කිරීමෙන්	O
විශාල	O
මුදලක්‌	O
ඉතිරි	O
කර	O
ගැනීමට	O
හැකි	O
බවත්	O
සෞඛ්‍ය	O
ඇමැතිවරයා	O
පැවැසීය	O
.	O
මෙසේ	O
වගා	O
කරනු	O
ලබන	O
කංසා	O
පැළ	O
ආරක්‍ෂා	O
කර	O
ගැනීමට	O
යුද්ධ	O
හමුදා	O
සහායද	O
ලබා	O
ගැනීමට	O
අදහස්‌	O
කරන	O
බවද	O
රාත්‍රි	O
වාද්දුව	LOC
පොතුපිටිය	LOC
වෙන්ඩෝල්	ORG
ආයුර්වේද	ORG
රෝහල	ORG
විවෘත	O
කිරීමෙන්	O
අනතුරුව	O
පැවැති	O
රැස්‌වීමේදී	O
ඇමැතිවරයා	O
කීය	O
.	O
මෙහිදී	O
තවදුරටත්	O
කතා	O
කළ	O
සෞඛ්‍ය	O
ඇමැතිවරයා	O
බටහිර	LOC
වෛද්‍යවරුන්	O
යම්කිසි	O
ඖෂධයක්‌	O
සොයාගත්	O
විට	O
ප්‍රසිද්ධියට	O
පත්	O
කරන	O
අතර	O
දේශීය	O
වෛද්‍ය	O
ක්‍රමය	O
යටතේ	O
යම්කිසි	O
ඖෂධයක්‌	O
සොයාගත්	O
විට	O
ප්‍රසිද්ධියට	O
පත්	O
නොකිරීම	O
නිසා	O
දේශීය	O
වෛද්‍ය	O
ක්‍රමය	O
ප්‍රචලිත	O
වී	O
නැතැයිද	O
කීය	O
.	O
